如果地底大型機建導致香港部份住宅變危機

咁樣整體樓市會因此而上升/下跌?

標題打錯字 係危樓 唔係危機

強拆再起過, 賣反比你
又賺

冧樓 = 減少供應 = 升

地區跌
整體上升

但係 買層樓會變危樓 香港樓名譽受損

升升升

危樓一日未冧 = 危言聳聽
危樓冧一幢 = 個別事件
危樓冧幾幢 = 好似真係有啲問題，不過唔關我事，唔會冧到我

要變廣泛性事件，或者自己嗰幢開始傾斜，業主先會劈價

就算成個香港島陸沈，仲有九龍同新界樓可以慢慢升啊

因大量樓宇倒塌，樓宇供應嚴重不足，樓價再創歷史新高

收樓重建，又有得炒

就算D樓浮係海上面都照升

財經台教嘅

到時應該租貴買平